\documentclass[dvipdfmx,uplatex]{jsarticle}
\title{ネットワーク・セキュリティ特論 2 レポート課題}
\author{コンピュータサイエンス専攻 201820631 河原 悟}
\begin{document}
\maketitle
\section{%
個人情報や機密情報の盗難･漏えい防止に対応するため情報基盤(情報システム)で用いられる代表的な方式として、シンクライアント方式とオンラインストレージ方式がある。%
それぞれの長所、短所を述べよ。%
また、その結果を踏まえ、個人情報や機密情報の持ち歩きによる学外での情報の盗難･漏えい防止に対応するための安全な情報基盤はどうあるべきかを、利便性と安全性の観点から自分の考えを述べよ。}

シンクライアント方式は、主な処理はすべてサーバ側でおこない、クライアント側は処理結果を表示するだけにとどめる。
したがって、クライアントにデータを一切保持しないようになっている。
クライアント端末からの漏えいは画面上の表示だけにとどまるため、被害を最小に抑えることができる。
一方で、データ処理はサーバ側でのみおこなわれるため、 データの柔軟な処理ができない。

オンラインストレージ方式は、端末外にあるストレージにネットワーク越しにアクセスする方式である。
データ処理をクライアント側でおこなうためにデータを一度クライアント端末に置くため、そこから情報が漏えいする可能性がある。
しかし、クライアント側でデータ処理をおこなえるため、柔軟な処理が可能である。

本レポートでは、シンクライアント方式のサーバ側で処理をおこなわせることに着目し、%
特定のデータを入力としてそのデータの処理結果を返す関数を送信すると、データ処理結果が返ってくるようなモデルを考える。
このモデルは、シンクライアント方式の、クライアント側にデータが保持されないというセキュリティ面の利点と、%
オンラインストレージ方式のデータを柔軟に処理できるという利便性の利点を兼ね備えている。
また、データ処理自体はサーバ側でおこなわれるため、クライアント端末のスペックを問わずにデータ処理をおこなうことができる。
類似するサービスとしてAWS Lambdaがある。
\end{document}
